# Yet Another Juick Grabber 3

**ВНИМАНИЕ!**  
*Это очень сырая бета или даже просто альфа, относитесь с пониманием :)*

Скрипт для резервного копирования Вашего блога на Juick.com, который является 
переработанной реализацией широко известного в узких кругах скрипта YAJG2 на 
Python 3.

Для запуска необходимы модули Python [`lxml`](https://pypi.python.org/pypi/lxml/3.3.4) 
и [`requests`](https://pypi.python.org/pypi/requests/2.2.1). 

**ПРИМЕЧАНИЯ:** 

1. При установке из репозитория Вашего дистрибутива пакеты могут называться иначе.
1. Для установки модуля `lxml` под ОС Windows(R) потребуется его компиляция, или 
же можно воспользоваться уже [скомпилированными модулями](http://www.lfd.uci.edu/~gohlke/pythonlibs/).
1. Перед запуском под ОС Windows(R) выполните смену кодовой страницы на UTF-8: `chcp 65001`.

## Основные возможности скрипта

1. Сбор всех номеров постов указанного пользователя в файл.
1. Скачивание всех постов (и рекомендаций) указанного пользователя в формате JSON, 
включая: теги, дату публикации, комментарии. Если пользователь авторизован, то 
происходит скачивание также и приватных постов с тегом `*friends`, при этом посту 
присваивается признаки `'readonly'` и/или `'friends'`, если пользователь публиковал 
пост только для чтения или WL соответствеено.
3. Скачивание вложенных в посты и комментарии изображений, а также изображений со 
сторонних сервисов по ссылкам, вложенным в посты и комментарии (опционально, 
см. "Опции запуска").
5. Организация задержек при выполнении, для обхода ограничений анти-спама сервера.

## Алгоритм работы

### Папки пользователей

Для более удобной обработки в папке скрипта создается папка с именем, идентичным 
имени пользователя Juick (с использованием регистра букв, указанного при 
регистрации), после чего начинается сбор и сохранение публичных постов (в данный 
момент этот режим находится в стадии разработки и имеет некоторые ограничения, 
см. ниже). 

В случае, если пользователь запустил скрипт с ключом `--auth`, собираются не только 
публичные посты, но и посты с тегом `*friends`, а к имени папки добавляется 
`".private"`, см. ниже.

### Сбор и сохранение приватных постов 

**Приватные посты** - *посты с тегом `*friends`, публикация которых [была 
ликвидирована](http://juick.com/juick/2692851) 05.04.2014. Такие посты были 
доступны только пользователям из «белого списка»*. 

Для сбора и сохранения приватных постов запустите скрипт с необязательным ключом 
командной строки `--auth`.

Если пароль, введенный в ответ на запрос скрипта, правильный, производится сбор 
номеров постов со страниц веб-интерфейса Juick, при этом собранные номера, а 
также признаки `'readonly'` и `'friends'` сохраняются в файле `post_numbers.json` 
в папке пользователя. 

После сбора номеров постов начинается непосредственно сохранение постов, номера 
которых сохранены в файл `posts.json`, после сохранения поста его номер 
записывается в файл `savednums` (по умолчанию при удалении блога будут удаляться 
посты с номерами, которые находятся в этом файле).

### Сбор и сохранение публичных постов 

*Сбор и сохранение публичных постов пока что реализовано в ограниченном 
режиме - докачка постов может работать некорректно.*

*Кроме того, при сохранении и скачивании публичных постов постам не присваиваются признаки 
'readonly' и 'friends'. Если Вам это необходимо, воспользуйтесь опцией* `--auth`.

Для скачивания общедоступных постов без прохождения авторизации запустите скрипт 
без необязательного ключа авторизации `--auth`.

Производится при помощи [Juick API](http://juick.info/juick:http_api?rev=1317117418). 
Скрипт получает страницу с постами (ответ сервера содержит 20 постов) в формате 
JSON, при этом происходит сохранение номера последнего поста в файл `savednums`, 
что позволяет возобновить скачивание следующих 20 постов (когда это будет 
реализовано).

### Удаление блога
Для удаления блога, необходимо наличие файла сохраненных постов (по умолчанию),
 или же файла с сохраненными номерами постов (при использовании ключа командной 
строки `--stored-mids`).

В случае, если не созданы ещё ни файл сохранённых номеров постов, ни тем более 
файл сохранённых постов, а удалить блог всё же хочется, используйте ключ 
`--fetch` - это позволит создать файл с сохраненными номерами постов (без их 
сохранения), а затем запустите скрипт с ключами `--stored-mids` и `--delete`.

### Опции запуска: ###



    yajg3.py [-h] [--auth] [--delete] [--new] [--stored-mids]
        [--juick-images] [--external-images] [--delay INITDELAY]
        [--save-each SAVE_EACH] [--fetch] [--pauses]
        [--begin-from BEGIN_FROM] username

Обязательные аргументы:

* `username` - имя пользователя (логин) Juick (**ВНИМАНИЕ:** регистрозависимый аргумент)

Необязательные параметры запуска:

* `-h`, `--help` - показ справки  
* `--auth`          - авотризация (для обработки закрытых блогов, удаление)  
* `--delete`, `-d`        - удаление блога. Работает только с обязательной 
авторизацией (`--auth`) при наличии файла `post_numbers.json` (поведение по 
умолчанию) или `savednums` (с указанием опции `--stored-mids`)  
* `--new` - очистка файлов в папке пользователя и обработка блога 
заново  
* `--stored-mids`     - удаление из блога не постов, которые сохранены, а *всех 
найденных постов*. [Veresk](http://veresk.point.im/) призывает быть осторожными: 
«**Внимание!!!** Вы это сами сделали и сами потом кусать локти будете!!!»  
* `--juick-images`        - сохранение картинок с сервера Juick, размещённых в 
постах и комментариях
* `--external-images`     - сохранение картинок со сторонних серверов по ссылкам, 
размещённым в постах и комментариях  
* `--delay INITDELAY` - начальное значение задержки в секундах между обращениями 
к серверу Juick (по умолчанию - 0,7 секунды), все интервалы задержек будут 
рассчитываться, исходя из этого значения (например, для удаления установлен 
диапазон `INITDELAY*1.2 ... INITDELAY*1.6`, то  есть по умолчанию интервал 
удаления постов будет находиться в диапазоне от 0,84 до 1.12 секунды.
* `--save-each SAVE_EACH` Сохранение скаченных данных на диск через каждые 
`SAVE_EACH` постов. Полезно для ненадёжных каналов и систем, чтобы в дальнейшем 
можно было продолжить с места остановки
* `--fetch` - только сбор номеров постов, используется для дальнейшего удаления 
блога
* `--pauses` — вывод информации о паузах. Пока что хромает, лучше не использовать
* `--begin-from` — номер поста, с которого начинать сбор номеров постов и соответственно выкачку. Работает только в режиме авторизации.

### Примеры: ###

*на Вашей ОС запуск интерпретатора может выглядеть по-другому*

    $ python yajg3.py --auth Veresk --juick-images --alien-images --delay 1.1 --save-each 10

Сохраняет блог пользователя Veresk, включая картинки (собственные сервиса и 
сторонние). Начальное значение задержки выполнения - 1,1 секунды, сохранение данных 
на диск - каждые 10 постов

    $ python yajg3.py --auth Veresk -d

Удаление блога по уже имеющимся сохранённым постам.

    $ python yajg3.py --auth Veresk -d --stored-mids

Удаление блога по сохранённым номерам постов (без сохранения самого блога)

### Проблемы ###

* логгирование пока не работает ожидаемо, но тикет на него [уже есть](https://bitbucket.org/Codkelden/yajg3/issue/24/more-informative-output)
* при неверно введенном логине создается папка с таким же именем, которая не 
удаляется скриптом 

Обо всех прочих сообщайте [в трекер](https://bitbucket.org/Codkelden/yajg3/issues), будем посмотреть. 

### Авторы ###

* [@ap-codkelden](http://ap-codkelden.point.im)
* [@arts](http://arts.point.im/)

### Благодарности ###

* [@borman](http://borman.point.im/) — за наработки, подсмотренные [тут](https://gist.github.com/borman/8771803)
* [@torgash](http://torgash.point.im/) — за алгоритм авторизации в API
* [@veresk](http://veresk.point.im/) — за тестирование
